ヴァイスの連携。  

[攻略トップへ戻る](/va/ヴァイス/攻略トップ)

[[_TOC_]]

# 1.通常時
通常の立ち回りの際に使う連携。  
シーンに関わらず、ヴァイスの基本は有利フレームを取っての自動二択ボディスクラップである。  

## 1.1. ホーミングミサイル始動
立ち回りのホーミングミサイルを追いかけて主にボディスクラップを狙う。  
始動となるホーミングミサイルの撃ち方は以下。  

1. 空中ホーミングミサイル
2. 空中ホーミングミサイル連射(236W)
3. 地上ホーミングミサイルチャージキャンセル

これらを速度が距離の長い地上ブーストで追いかけて択を仕掛ける。  
基本的にはホーミングミサイルのヒット or ガード硬直が切れたところにボディスクラップを重ねる。  
完璧なタイミングでやれば飛びでは逃げることが出来ない。  

ボディスクラップは B623BH で出すと色々都合が良い。  
この場合はタイミングが早かった場合は2Hが漏れることになるが、スクラップを嫌って1F空中技やガードキャンセルバックブーストを狙っていた場合は2Hが刺さりダウンを奪える。  

相手がギガクラッシュを保有しているときは様子見のガードを混ぜるのも良い。  
また、完璧に重ねられなそうな距離の場合は相手がジャンプで逃げがちなので、昇り空中スクラップを混ぜるのも良い。  

## 1.2. ダッシュ攻撃始動
ダッシュ攻撃で触り、チャージキャンセルで有利を取る。  
ここから、ボディスクラップを狙う。  

使用するダッシュ攻撃は以下

- bL
  突進力がある。  
- ダッシュ急停止2H
  発生が早く、投げを察知して下がった相手に2Hが当たりやすい。  
  この時点でボディスクラップの自動2択を仕込めるのも利点。  

## 1.2. ジャンプ攻撃始動
発生、判定に優れるjLから狙う。  

- jbL, 6bL  
  前者は端密着用。後者はそれ以外。  
  ジャンプ後若干遅らせて出すことで3Hit当てることができ、有利フレームも大きくなる。  
  キャンセルホーミング連射でホーミング始動連携にも派生できる。  
- j3BL  
  早い展開で攻めたい場合。  
  キャンセルホーミング連射は近いとスカりがちなので、先端以外では使わない。  

# 2. ボディスクラップ後
大幅に有利が取れる各種ボディスクラップ後に有効な連携。  

## 2.1. 対ブースト受け身  
ブースト受け身を取られなかった場合は最低ダウン投げが狙える連携。  

- 相手接地まで前歩き⇒チョイ押しBで追いかけ⇒ボディスクラップ or 2H重ね  
  相手の起き上がり前にこちらのブーストが切れるので、急停止は無しでOK。  
  安定しない場合はB長押しで走り、急停止スクラップ or 2Hを狙う。  
  上いれっぱで投げは避けられてしまう。  
- Bで下をくぐり急停止⇒Bで追いかけ⇒ボディスクラップ or 2H重ね  
  上記の位置入れ替え版。  
  やはり上いれっぱで投げは避けられてしまう。  
- 起き上がりにスクラップ重ねと見せかけて⇒昇り空中スクラップ  
  上記2種の起き攻めの裏択。
- (端から遠い場合)前ジャンプ⇒着地前 jW⇒ダッシュ(b長押し)⇒ボディスクラップ or 2H重ね  
  適当にやっても起き上がりにミサイルが重なる。  
  起き上がり投げ無敵対策を兼ねる。  
  端が近い場合は垂直ジャンプやバックジャンプで調整もある程度は可能。  

![スクラップ後W重ね](movies/スクラップ後W重ね.mp4)